\documentclass{article}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{extramarks}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{tikz}
\usepackage[plain]{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\begin{document}
	
\begin{center}
	\begin{tabular}{c | c}
		Ramón Calvo González & 54205655Z \\
	\end{tabular}
\end{center}

\section*{Ejercicio 1}

\subsection*{Cota inferior (caso mejor):}
\[
	\begin{split}
		c_i &= f(n) = \begin{cases}
			1 & \textrm{si} n = 0\\
			f(n-1) + 1 & \textrm{si} n > 0 
		\end{cases}\\
		f(n) &= f(n-1) + 1 = f(n-2) + 2 = ... = 
		f(n-i) + i = f(0) + n = n + 1\\
		     &\implies c_i (f(n)) \in \Omega(n)
	\end{split}
\]

\subsection*{Cota superior (caso peor):}
\[
	\begin{split}
		c_s(n) &= f(n) = \begin{cases}
			1 & n = 0\\
			2f(n-1) + 1 & n > 0
		\end{cases}\\
		f(n) &= 2f(n-1)+1 = 2(2f(n-2)+1)+1 = ... = 2^if(n-1)+2^i-1\\
		     &\textrm{ya que: } \sum_{k=0}^{i-1}2^k=2^i-1\\
		     &\implies c_s(f(n)) = 2^n + 2^n - 1 \in O(2^n)
	\end{split}
\]

\pagebreak

\begin{center}
	\begin{tabular}{c | c}
		Ramón Calvo González & 54205655Z \\
	\end{tabular}
\end{center}

\section*{Ejercicio 2}

\subsection*{Coste exacto}

\[
	\begin{split}
		c_e &= f(n) = 4f(n/2) + \sum_{i=1}^{n-1}\sum_{j=1}^{i}1
		= 4f(n/2)+\sum_{i=1}^{n-1}i\\
		    &= 4f(n/2) + \frac{1 + n - 1}{2}\cdot(n-1) = 4f(n/2) + \frac{n^2-n}{2}\\
		c_e &= \begin{cases}
			1 & n = 0\\
			4f(n/2) + \frac{n^2 - n}{2} & n > 0\\
		\end{cases}\\
		f(n) &= 4\left(f(n/4) + \frac{(n/2)^2 - n/2}{2}\right) + \frac{n^2 - n}{2} = ... =
		\\
		     &= \sum_{i=1}^{\log_2(n)} 4^{i-1} \frac{(n/2^i)^2-(n/2^i)}{2}\\
		     &= \frac{n(n\log_2(n)-n\log_2(4) + \log_2(4))}{\log_2(256)}\\
		     &\implies c_e(n) \in \Theta(n^2\log(n))
	\end{split}
\]

\pagebreak

\begin{center}
	\begin{tabular}{c | c}
		Ramón Calvo González & 54205655Z \\
	\end{tabular}
\end{center}

\section*{Ejericicio 3}

\subsection*{Cota inferior (coste mínimo)}

En el mejor de los casos, la cadena no será palíndromo y su primer y último carácter no serán
iguales.

\[
	\begin{split}
		c_i(n) = n \in \Omega(n)
	\end{split}
\]

\subsection*{Cote superior (coste máximo)}

En el peor de los casos, la cadena será un palíndromo y seguirá llamando a la función recursivamente
hasta que termine de recorrerla.

\[
	\begin{split}
		c_s &= f(n) = \begin{cases}
			1 & n = 0\\
			f(n-2) + n & n > 0\\
		\end{cases}\\
		f(n-2) + n &= (f(n-4) + n - 2) + n = ((f(n-6) + n - 4) + n - 2) + n = \\
		= \cdots &= f(n-2i) + in - 2\sum_{k=1}^{n/2}k = 1 + \frac{n}{2}n -
		2\sum_{k=1}^{n/2}k =\\
			 &=1 + \frac{1}{2}n^2 - 2\frac{1 + n/2}{2} \frac{n}{2} = \frac{1}{2}n^2 -
			 \frac{1}{4}n^2 - \frac{1}{2}n=\\
			 &= \frac{1}{4}n^2 - \frac{1}{2}n\\
			 &\implies c_s \in O(n^2)
	\end{split}
\]

\end{document}
